魯比奧：《香港人權與民主法案》強化對港政策 聯署提名雙學傘運競逐諾獎

魯比奧：《香港人權與民主法案》強化對港政策 正收集聯署提名雙學傘運競逐諾獎

美國國會及行政當局中國委員會（CECC）昨日向美國國會提交本年度的報告書，委員會主席、共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）向記者表示，國會正審議的《香港人權與民主法案》（Hong Kong Human Rights and Democracy Bill），目的是強化目前美國對港的政策，又稱將發動參眾兩院的議員進行聯署，提名現正被囚的「雙學三子」香港眾志秘書長黃之鋒、主席羅冠聰與學聯前秘書長周永康，以及整個「雨傘運動」競逐明年的諾貝爾和平獎。

魯比奧認為，大家需要重新思考香港主權移交時中國所作出的承諾，而有關承諾正不斷被破壞，目前新法案未見有明顯的反對意見，相信將於國會獲得通過，並為香港帶來影響。

現時美國國會對港政策主要依據在1992年通過的《美國－香港政策法》（United States-Hong Kong Policy Act），將香港視為與內地有別的「非主權政治實體」，特別在進出口管制、商貿合作等領域。法案亦要求國務院每年度對香港自治狀況進行評估，以及向國會提交報告。

（圖片來源：Marco Rubio fb）

嚟料喇

之鋒即將成為偉人

無人推？

推

除咗加拿大同墨西哥, US-HK Policy Act算唔算一個國會議員最易入手嘅外交/國際議題?

做緊poli/IR project?

吓鳩噏鳩問咋喎, 做乜咁諗

呢排已經有人開始做project,所以好奇問下

其實呢啲獎既幕後裁判都幾左膠
或者幾反暴力（雖則絕對唔鼓勵暴力武力，但佢地總會有合理既一面；或者班友可以諗下自己國家以前啲歷史，反思下唔用武力自己個國家會係點樣）
當然如果頒獎提名涉及一啲強硬派右派，又會擔心變相鼓勵以暴易暴既方法

虛偽啲講
和平非暴力
同武力反抗
兩邊不可少

Introduced in Senate (11/16/2016)

搞左成年, 依家點?

司徒華二世